1)	Fine skilled discrete movement of hands by which of these?
A. Rubrospinal tract
B. Cerebral cortex
C. Corticospinal tract
D. Midbrain
Ans: C


Confidentiality can be breached
A. If patient allows you
B. If friend allows
C. If parents visit doctor
D. If parents allows
Ans: A


Vein run in posterior interventricular groove is which of following?
A. Middle cardiac vein
B. Anterior cardiac vein
C. Posterior cardiac vein
D. Great cardiac vein
Ans: A


Triad of sinus bradycardia absolute neutropenia	and hepatosplenomegalay diagnose is:
A. Malaria
B. Typhoid
C. Dengue
D. Yellow fever
Ans: B


6)	After 6	months of renal transplant, patient presents with sign of renal failure. His symptoms are resolved by giving immunosuppressive therapy. What is the likely cause?
A. Chronic cellular rejection
B. Acute cellular rejection
C. Acute humoral
D. Acute cell mediated
Ans: B


A patient presented with hemisection of spinal cord at mid thoracic level. What changes regarding upper motor neuron will be seen?
A. Spastic paralysis and positive Babinski sign contralateral
B. Increased muscle tone and hyperreflexia ipsilaterally
C. Spastic paralysis and pendular knee jerk ipsilaterally
D. Spastic paralysis on both sides and hyperreflexia ipsilaterally
Ans: B


A patient presented with hemi section of spinal cord, what changes could be seen in the patient?
A. Contralateral loss of pain & temperature below the lesion site
B. Ipsilateral loss of pain & Temperature 
C. Contralateral loss of Proprioception
D. Spastic paralysis on both sides
Ans: A


9)	Triceps reflex loss lesion is in:
A. Upper cervical
B. Lower cervical
C. Upper cervical and	lower thoracic
D. Upper brachial plexus
Ans: B


10)	After gunshot injury to lower back, patient has loss of contraleral pain sensation but intact temperature sensation what is the 
A. Section of dorsal root SI
B. Section of ventral root SI
C. Brown sequard syndrome
D. Early stage of tabes dorsalis
Ans: A


Right shift oxygen HB curve p50 value:
A. 26
B. 35
C. 18
D. 22
Ans: B


Thiazide diuretic cause hypotension by:
A. Negative Na receptor
B. Increase Sodium delivery
C. Decrease Cardiac output
D. Increase Cardiac output
Ans: C


Largest ceU is which of among foUowing?
A. Basophil
B. Megakaryocyte
C. Neutrophil
D. Lymphocyte
Ans: B


A 5-year-old boy comes to the clinic with	recurrent	cervical lymphadenopathy and infection. On each occasion klabsieUa pneumonia is isolated. He is most likely suffering	from	which immunodeficient state?
A. Bruton's agamaglobinemia
B. Severe combined agamaglobinemia
C. Chronic granulomatous disease
D. Common variable agamaglobinemia
Ans: C


After a road traffic accident massive blood loss patient undergoes shock BP 85/40 what will activate now:
A. RAAS
B. CNS Ischemic response
C. Release of Renin
D. Baroreceptor reflex mechanism
Ans: B


Lumbar hernia protrude from:
A. Superior lumber triangle
B. Inferior lumber triangle
C. Medial to intercostal
D. Lateral to intercostal
Ans: B


Xiphistemum is at level:
A. At vertebral level T10
B. At vertebral level T9
C. At vertebral level T8
D. At Vertebral level i ll
Ans: B


Median of 20, 20, 25, 25, 30, 30, 35, 40 is:
A. 25
B. 20
C. 27.5
D. 30
Ans: C


Inferior inguinal ligament thickened to form:
A. Fascia of abdomen
B. Fascia of thigh
C. Fascia of pelvis
D. Lacunar ligament
Ans: B


A child has history of pica now having pallor, fatigue and low Hb what is suitable diagnose?
A. B12 Deficiency
B. Thalassemia
C. Iron Deficiency anemia
D. Folate Deficiency
Ans: C


Factor 2, 7, 9 and 10 deficiency seen in:
A. Vitamin C deficiency
B. Vitamin B deficiency
C. Vitamin D deficiency
D. Vitamin K deficiency
Ans: D


A young thin lean boy with sign of tetany having blood Ca Level 6 (normal 8-9) and urine Excretion level is 50 (normal 24-300) What will be the cause?
A. Vitamin D deficiency
B. Primary hypoparathyroidism
C. CRF
D. Hyperparathyroidism
Ans: A


Naturally occurring anti thrombotic:
A. Streptokinase
B. Enoxaparin
C. Heparin
D. Plasminogen
Ans: C


Factor 8 is not available which of the following can be given as alternative therapy?
A. FFP
B. Cryoprecipitate
C. Whole blood
D. Plasma
Ans: B


Anterior (Sternocostal surface) of heart is formed by:
A. Right atrium
B. Right ventricle
C. Left atrium
D. Left ventricle
Ans: B


Major part of anterior surface of heart is formed by:
A. Right atrium
B. Right ventricle
C. Left atrium
D. Left ventricle
Ans: B


Left circumflex artery supply which area?
A. Left atrium and left ventricle
B. Right atrium
C. Left ventricular
D. Right atrium
Ans: A

Longest pro erythrocytic stage is of:
A. P. Falciparum
B. P. malariae
C. P. ovale
D. P. vivax
Ans: B


Gamma radiation sterilization use to sterilize which instrument?
A. Syringes needles
B. Brochoscope
C. Cystoscope
D. Laryngoscope
Ans: A

Patient presented with paroxysmal fever, chills and time duration for symptoms appearing was 36 to 48 hours ring and crescent shaped organism involved likely is:
A. P. Vivax/Ovale
B. P. knowlesi
C. P. Falciparum
D. P. Vivax
Ans: C

In a patient 8% blood is lost slowly without change in arterial pressure, most of the blood will be lost from which vascular compartment?
A. Metarteriol
B. Arteriol
C. Capillaries
D. Small and medium size veins
Ans:D

A patient presented with high grade fever, with rigor and chills for 2days, 105 Pulse, Bp 110/ 80, dark color urine likely cause is
A. Cerebral Malaria
B. Typhoid
C. Polio
D. Leishmaniasis
Ans: A

Patient came with of skin rash and urticaria type of hypersensitivity will be:
A. Type 3
B. Type 2
C. Type 1
D. Type 4
Ans: C

A Patient presented with headache, neck stiffness and photophobia on LP glucose 40, Protein 150 and lymphocytes 20% and neutrophils 80% what is diagnose?
A. Bacterial meningitis
B. Viral meningitis
C. TB meningitis
D. HSV
Ans: A

Body metabolic response to trauma Skeletal muscle responds by:
A. Decreased proteolysis
B. Increase glucose loss
C. Increase proteolysis
D. No metabolic change
Ans: C

Septomarginal band is present in:
A. Left atrium
B. Right ventricle
C. Left ventricle
D. Atrial septum
Ans: B

Diaphragmatic pleura supplied by which of following?
A. Phrenic
B. Phrenic and Intercostal
C. Intercostal
D. Vagus
Ans: B

Phrenic nerve and peripheral part by Lower Six intercostal nerve. Which of the following is formed from ventral and dorsal primordium?
A. Liver
B. Spleen
C. Pancreas
D. Gall bladder
Ans: C

Contents of superficial perineal
A. Bulbourethral glands
B. Perineal body
C. Internal pudendal vessels
D. None
Ans: B

Patient has Mass in front of neck. On examination it is firm and tender. The patient also has hoarseness. The test to be done for diagnosis?
A. Ultrasound neck
B. Biopsy
C. T4 levels
D. FNAC
Ans: A

Deficiency in which of following cause hyper-excitability?
A. Na
B. K
C. Ca
D. PO4
Ans: C

Child with generalized body edema cause is:
A. Hypoproteinemia
B. Increase hydrostatic pressure
C. Decrease Sodium
D. Increase Sodium
Ans: A

43)	Which following has most prominent prepotential?
A. SA node
B. Atrial muscle cells
C. Bundle of His
D. Purkinje fibers
Ans: A


44)	Systolic phase	of cardiac cycle correspond to the following component of ECG:
A. QRS complex
B. QR interval
C. ST segment
D. QT/RT
Ans:D
45)	In rupture of posterior duodenal wall, the artery involved is:
A. Superior pancreaticoduodenal artery
B. Inferior pancreaticoduodenal artery
C. Splenic artery
D. Gastroduodenal artery
Ans: D


46)	Patient present with Pain in epigastric region posterior thoracic wall and right shoulder after fatty meal pain is of which organ?
A. Liver
B. Gall bladder
C. Pancreas
D. Stomach
Ans: B


47)	A female had aortic root dilation up to 4cm, occular examination showed lens dislocation, mitral valve leaflet defect with a systolic click defect in which of the following?
A. Acquired deficiency of fibrillin
B.Inherited deficiency of fibrillin
C. Inherited deficiency of laminin
D. Acquired deficiency of Spectrin
Ans: B


48)	Which adhesion belongs to CAM family responsible for adhesion during embryonic development?
A. Nerve cell adhesion
B. Integrin
C. Cadherin
D. Selectin
Ans: B


49)	Gastroduodenal artery branch of:
A. SMA
B. IMA
C. Splenic artery
D. Hepatic artery
Ans: D


50)	Dark black urine in which disease?
A. Alkaptoneuria
B. Phenylketonuria
C. Maple syrup urine disease
D. Porphyria
Ans: A


51)	Trypsinogen is activated to trypsin by:
A. Decrease in PH
B. Increase in PH
C. Trans peptidase
D. Enterokinase
Ans: D


52)	Pseudostratified	columnar epithelium with cilia is present in:
A. Esophagous
B. Pharynx
C. Trachea
D. Payer patches
Ans: C


53)	Initial test for wilson disease:
A. Serum Cerruluplasmin
B. Serum Copper
C. USG abdomen
D. Liver biopsy
Ans: A


54)	Toxoplasmosis is:
A. Degenerative disease
B. Parasitic disease
C. Fungal disease
D. Inflammatory disease
Ans: B


55)	A 29-years-old	female feeling lethargy and irritability for last 5 years prevents to you. Her Hb is 9.6, MCV 70, MCHC low, WBC and platelet count normal. Two months after taking iron supplements her Hb was 10.2. How will you confirm the cause of continuity of her anemia?
A. TIBC
B. Retie count
C. Bone marrow
D. HB Electrophoresis
Ans:D

56)	A female presented with Dysphagia to liquid for last 6 months. Laryngoscopy	shows	normal histology of tract the most likely cause?
A. Glossopharyngeal nerve palsy
B. Loss of Neuromuscular co-ordibation
C. Vagus nerve leisons
D. Plummer Vinson syndrome
Ans: B


57)	Patient had cough and x-ray shows hilar lymphadenopathy, non caseating granuloma present diagnose is:
A. Sarcoidosis
B. TB
C.Syphlis
D. Leprosy
Ans: A


58)	Pregnant lady with labor pain and obstructed labour was taken to the hospital but Died before reaching to hospital most likely cause is:
A. Pulmonary Embolism
B. Amniotic fluid embolism
C. Fat embolism
D. MI
Ans: B


Vasculitis that involves same vessel or different vessels with lesion of different ages is which among these:
A. Kawsaki disease
B. PAN
C. Giant cell arteritis
D. Temporal Cell arteritis
Ans: B


60)	Patient presented with SOB and pink fluid with no RBC and WBC in alveoli occurs in what is reason?
A. CCF
B. Obstruction due to	tumor
C. Viral infection
D. Lymph block
Ans: A


61)	Biopsy of specimen	CA showing fibrovascular septa, and scattered calcifications giving like sand grain appearance. Which tissue most likely it is?
A. Lung
B. Colon
C. Breast tissue
D. Thyroid
Ans: C


62)	Follicular CA feature is:
A. Vascular invasion
B. Psammoma bodies
C. Lymphatic invasion
D. Lymphatic Spread
Ans: A


63)	A patient diagnosed with papillary carcinoma of thyroid with no family history cause is:
A. Iodine
B. Metastasis
C. Chemotherapy
D.Radiation in childhood
Ans:D

64)	Medullary CA tumor marker is:
A. CA 125
B. CA19-9
C. Calcitonin
D. ALP
Ans: C

65)	Which is autosomal dominant disorder?
A. Retinoblastoma
B. G6PD disease
C. Gastric carcinoma
D. Omphalocele
Ans: A


66)	Bladder cancer in a chemical industry worker is due to:
A. Vinyl chloride
B. Aniline dye
C. Irritation
D. Arsenic
Ans: B


67)	A 60 Year farm worker ascities. ♦ Ascitic fluid was hemorrhagic and contained malignant cells. Liver biopsy show angiosarcoma. Most likely cause is:
A. Aflatoxin
B. Aromatic amine
C. Hydrocarbon
D. Arsenic
Ans: D

68)	Lymphatic drainage of breast upper outer quadrant is:
A. Apical
B. Internal thoracic
C. External thoracic
D. Anterior axillary
Ans: D

 
69)	A patient with Hb 15 oxygen content of hemoglobin is 20ml, alveolar pO2 is 40, venous 02 is 15 what type of hypoxia is this?
A. Hypoxemic
B. Anemic
C. Hypoxic
D. Histotoxic
Ans: C


70)Posterolateral to thyroid gland is which of following? 
A. Parathyroid
B. RLN
C. Carotid sheath
D. ELN
Ans: C

Posteriorly - Parathyroid Glands Cholera Mode of action is by decrease:
A. Electrogenic Na absorption in small intestine
B. Electrogenic Na absorption in Colon
C. Neutral Nacl absorption
D. Na/K pump
Ans: B

Patient came with complain of sinking of heart, muscle weakness and ECG shows low amplitude T waves. What is the cause?
A. Hyponatremia
B. Hyperchloremia
C. Hypochloremia
D. Hyperkalemia
Ans: A

A patient undergoing thyroidectomy develop hoarsness of voice nerve injured in vicinity of inferior thyroid artery ligation:
A. External laryngeal nerve
B. Internal laryngeal nerve
C. Phrenic nerve
D. Recurrent laryngeal nerve
Ans: D

A lady with 36 weeks pregnancy which one decreases?
A. Respiratory rate
B. Tidal Volume
C. Inspiratory capacity
D. TLC
Ans: D
 
Remain Same: A 30-year-old man has symptoms of  reflux esophagitis esophageal biopsy  revealed columnar lining with intestinal metaplasia this patient has increased risk of developing:
A. Adenocarcinoma Stomach
B. Adenocarcinoma Esophagus
C. Adenocarcinoma of Lung
D. Adenocarcinoma of Trachea
Ans: B

Which is produced by carcinoid tumor?
A. Serotonin
B. Histamine
C. Dopamine
D. Epinephrine
Ans: A

Heart and uterine smooth muscle are supplied by adrenergic receptor are:
A. A1 and A2
B. BI and A1
C. BI and B2
D. B2 and B3
Ans: C

78)	Stimulation of beta adrenergic causes:
A. Vasoconstriction
B. Btonchoconstriction
C.Cardiac acceleration
D.Cardiac deceleration
Ans: C


79)	Female patient of village has developed gum bleeding after delivery, Raised PT , APTT and Low platelets neutrophil 2400 Burr cells ate seen in peripheral smear and FDP raised diagnosis is likely:
A. Amniotic fluid embolism
B. DIC
C. Hypotension
D. Shock
Ans: B


80)	A 45-year-old man comes to the emergency department after a motor vehicle accident resulting in a liver hematoma, On the third hospital day, he becomes suddenly short of breath. His chest x-ray is normal, and he is diagnosed with a pulmonary embolus. What is the next best step in management?
A. Angiography
B. Embolectomy
C. Heparin
D. Inferior vena cava	filter
Ans: C


81)	A patient with delayed puberty having small testis with large legs and gynecomastia and karyotype is 47 XXV most suitable diagnose is:
A. True Hermaphrodite
B. Down Syndrome
C. Marfan Syndrome
D. Klinfilter Syndrome
Ans:	D

82)	A patient with ambiguous genitalia and karyotype 46xx diagnosis is:
A. CAH
B. Mixed gonadal dysgenesis
C. Testicular feminization syndrome
D. Androgen insensitivity syndrome
Ans: A


83)	Patient has little finger defect on examination, sensory loss of little finger due to injury of which nerve?
A. Mediah nerve
B. Radial
C. Musculocutaneous
D. Ulnar
Ans: D


84)	A Young	female	complaining	of numbness	and	paresthesia	along with color changes in her left arm. There is no wasting of the interossei but altered sensation in the Tl distribution due to which of following:
A. Raynaud's phenomenon
B. Osteoporosis of cervical spine
C. Pectus cxcavitum
D. Cervical Rib
Ans: D

85)A patient is having Bleeding Problem lab Shows PT 14sec, APTT 60 sec (prolonged) Bleeding time 6mins and defect in which Of following pathway?
A. Extrinsic pathway
B. Intrinsic pathway
C. Platelet function
D. Clot Retraction
Ans: B

86)	Patient in RTA has fracture of neck of fibula presented with inability to do eversion and dorsiflexion of foot. The damage has occurred to which nerve?
A. Peroneus lengus
B. Peronues brevis
C. Tibial nerve
D. Common peroneal nerve
Ans: D

A patient with recurrent wheezing nasal congestion runny nose and fever due to degranulation of?
A. Mast cells
B. Basophils
C. Neutrophils
D. Monocyte
Ans: A

Benzodiazepines, Barbiturates and other Anii-convtdsant work by acting on which neurotransmitter?
A. GABA
B. Glutamate
C. Acetylcholine
D. Glycine
Ans: A

Amniocentesis can’t he done before:
A. 20 weeks
B. lOweefes
C. 13 weeks
D. 8 Weeks
Ans: B

After giving IV potassium it will act on:
A. Ca channel
B. flasolateral membrane
C. Na/f£ pump
D. Na channel
Ans: C

New bom with recurrent infection which hfifflunegiebuUo deficiency is Ukely?
A. IgG
B. IgA
C. IgM
D. IgB
Ans: A

95)	Loss of overhead abduction is due to damage of which of these?
A. Nerve to Deltoid
B. Supraspinatus
C. Pectoralis major
D. Nerve to Serratus anterior
Ans: D
96)	A young boy having mass in neck biopsy of lymph node shows effaces architecture atypical mononucleosis cell with bilobed nucleus and eosinophilia and CD 15 and CD 30 positive diagnose is:
A. Non Hodgkin lymphoma
B. Hodgkin lymphoma
C. T cell leukemia
D. Infectious mortonucleosis
Ans: B

99)	Patient had lesion of articular surface	and	capsule	of temporomandibular joint unable to open mouth this is due to damage efi
A. Lateral pterygoid	
B. Masseter	
C. Medial pterygoid	
D. Buccinator	
Ans: A

In	temporomandibular	joint dislocation, what structure prevents the joint to go baclr in cavity?
A. Tubercles on articular surface of mandible
B. Temporomandibular ligament
C. Lateral pterygoid muscle
D. Medial Pterygoid muscle
Ans: C

Loss of accommodation reflex, lesion in which area?
A. Cerebellum
B. Mid brain
C. Pons
D. Cerebral Cortex
Ans: D

A patient blood is agglutinates with anti-sera A and D and contain agglutinin B, the blood group of the patient is:
A. A*
B. B*
C. Q*
D. AB*
Ans: A

A 16-year-old female presents with hypertension and increasing weight. Which of the following features would be most suggestive of Cushing's syndrome rather than simple obesity?
A. Abdominal striae
B. Acanthosis nigricans
C. Buffalo hump (interscapular fat pad)
D. Pot belly
Ans: A
 
40-year-old man with bach pain. apple green birefringence & congo stain positive on damage to kidney with monoclonal antibody present He is most likely suffering from?
A. SLE
B. Multiple Myeloma
C. RA
D. Scleroderma
Ans: B

A Sailor man presented with fever rash on elbow and generalized cervical lymphadenopathy with TLC of 7230 what is suitable diagnose?
A. Infectious Mononucelosis
B. Malaria
C. CML
D. ALL
Ans: A

A player hiked to mountain, having Low PO2 and developed dyspnea the likely etiology is:
A. Anemic hypoxia
B. Hypoxic hypoxia
C. Decrease Erythropoietin
D. Stagnant Hypoxia
Ans: D

Blow to temporal region cause involvement of which artery?
A. Middle meningeal artery
B. Anterior cerebral artery
C. Posterior cerebral artery
D. Suprior Cerebral veins
Ans: A

Blow to Head caused extra dural hematoma due to involvement of which artery?
A. Middle meningeal artery
B. Anterior cerebral artery
C. Posterior cerebral artery
D. Superior Cerebral veins
Ans: A

A patient blindfolded ask to identify the Structure in hand which area assessment ig Being done?
A. Primary somesthetic area.
B. Secondary spmesthetic area
C. Somesthetic asopeiation area.
D. M association area
Ans: C


The highest content of triglyceride presents in:
A. Chylomicron
B. HDL
C. IDL
D. LDL
Ans: A

Which of the following is responsible for uncoupling of oxidative phosphorylation?
A. Epinephrine
B. Glucagon
C. Cortisol
D. Thvroxin
Ans: D

Young girl oral bleeding, gingival swelling, petechiae, lower lip paraesthesia, CBC and bone marrow biopsy advised- Which is most likely diagnosis?
A. Leukemia
B. Herpetiform ulcer
C. Bahcet disease
D. Lymphoma
Ans: A

Which of following vein dilated in portal Hypertension?
A. Left COlic
B. Left suprarenal
C. Inferior epigastric
D. Superior mesenteric
Ans: A

Which of the following causes thrombus formation?
A. Decrease Blood flow
B. Decrease Viscosity
C. Endothelial injury
D. Increase blood flow
Ans: C


What to give in hypothyroidism?
A. Levothyroxine
B. Iodine
C. Beta blockers
D. ALL
Ans: A

Young medical student bolding three books want to hold 4th book from library upon holding the 4s* hook she drops all the books this is most likely due to;
A. §tretgh reflex
B. With drawl reflex
C. Inverse stretch reflex
D. Myostatic reflex
Ans: D

Patient brought to SB unconscious there is breathing problem empty bottle of aspirin found which one eliminate aspirin ftom body?
A. Bicarbonate administration
B. NH4C1 administration
C. IV hydration
D. Diuretic administration
Ans: A

Patient has gonoeocaal urethritis if not treated will lead to:
A. Presses
B. Epididymitis
C. Urethritis
D. Arthritis
Ans: B

A 68-year-old male has copious amounts of fluid in the left pleural cavity due to acute pleurisy. When you examine him as he sits up in bed (trunk upright) , where would the fluid tend to accumulate in?
A. Costomediastinal recess
B. Cupola
C. Hila? reflection
D. Costodiaphragmatic recess
Ans:D

Urorectal septum separates:
A. Rectum and Bladder
B. Rectum and urogenital sinus
C. Rectum and allantoin
D. Allan tain
Ans: B

133)	A man crossing road he looks right then left side while driving car this movement caused by vertebrae having which type joint?
A. Pivot joint
B. Condyloid joint
C. Synovial joints
D. Biaxial ellipsoid
Ans: A

134)	A neutropenic hypotensive patient admitted in oncology ward with History of dysuria & high grade fever. His blood culture yielded growth of P, aeruginosa. These findings suggest that the disease is a result of the excessive release of the following product:
A. TNF
B. IL 6
C. IL 1
D. Granulocyte Stimulating factor
Ans: A


135)	Tight cell of adrenal gland parenchyma related to which of these:
A. Neuroderm
B. Ectodermal
C. Endothelium
D. Mesothelium
Ans: D


136)	Least likely factor affecting the healing of wound is;
A. DM
B. Persistent infection
C. Retained product
D. Metabolic Disorder
Ans: D


137)	Metabolic acidosis is due to:
A. Increase Bicarbonate in blood
B- Decrease Bicarbonate in blood 
C. Increase CO In alveoli
D. Decrease CO  in blood
Ans:	B
139)	Child with hepatosplenomegaly streaks on hair and face abdomen protruded with edema and apathy cause is:
A. Kwashiorkor
B. Marasmus
C. Physical abuse
D. CLD
Ans: A


140)	EEG of patient show no A because patient is:
A. Alert and conscious	
B. Drowsy	
C. Sleep
D. Alert with eye close	
Ans: A
	
141)	Norepinephrine is released by:	
A. Preganglionic cell bodies	
B. Postganglionic sympathetic nerve fibers
C.Postganglionic parasympathetic fibers	nerve
D. Preganglionic sympathetic fibers	
Ans: B


Forceful stretching of muscle is done which of the following prevent muscle tear?
A. Muscle spindle
B. Golgi tendon
C. Ruffini
D. Miessener
Ans: B

An elderly lady taking rheumatoid arthritis drugs presents With weakness and mtdalse. Her fedc count, RBC, WBC and platelets are low. bone marrow is hyper cellular likely cause is:
A. Aplastic anemia
B. Myelofibrosis
C. Leukemia
D. Megaloblastic Anemia
Ans: D

Osteonic canal running obliquely and transversely connecting the medullary cavity with the cortexi
A. Canaliculi
B. Lacunae
C. Mow ship lacunae
D. Volkmann canal
Ans: D

Chi square chart used for which of following?
A. Nomlhal Data
B. Categorical data
C. Ordinal data
D. Mean of two
Ans: B

Female present with weakness in legs, upon CT Bilateral lesions in Forebrain, tract involved will be:
A. Rubrospinal tract
B. Corticospinal tract
C. Spinothalamic tract
D. Lateral vestibular tract
Ans: B

Patient presented With allergy and then develop pneumonia for which he was given antibiotic that cause arrhythmia drug is:
A. Erythromycin
B. Cefotaxime
C. Cefaclor
D. Ampiciliin
Ans: A

Regarding esophagous true is:
A. Upper l/3rd has Striated skeletal muscle
B. Entire esophagus has Striated muscle
C. 1/3"1 has Squamous epithelium
D. i/W has columnar epithelium has Skeletal muscle
Ans: A

Man with normal hearing but can’t recognize the aource from which aound is coming?
A. Medial geniculte body
B. Primary auditory area
C. Associated auditory area
D. Lateral superior olivary nucleus
Ans: A

In the last trimester of pregnancy what change in respiratory parameters occurs?
A. Decreased FEV/FVC
B. Decreased vital capacity
C. Increased lung compliance
D. Decrease COz
Ans: D

Least dilatable part of the urethra is:
A. Membranous part
B. Prostate part
C. Spongy
D. All are equally dilatable
Ans: A

Membranous urethra - Shortest and least dilatable urethra. 2/2 table in biostate shows:
A. Ttest
B. Chi square test
C. Anova
D. Ftest
Ans: B

Anterior 2/3,s general sensation carried by:
A. Facial nerve
B. Glossopharyngeal nerve
C. Vagus nerve
D. Trigeminal nerve
Ans: D

Floor of acetabular fossa formed by:
A. Ilium
B. lUum and pubis
C. Ishium and pubis
D. Pubis
Ans: C

A dead body after 8h in rigor mortis is due to:
A. Increase phosphate
B. Separation of actin-myosin bridges
C. Unbroken actin-myosin crosses bridges
D. Failure to contract troponin
Ans: C

Gluteal region injection site is:
A. Superomedial quadrant
B. Superolateral quadrant
C. Inferolateral quadrant
D. Inferomedial quadrant
Ans: B

In isotonic exercise oxygen consumption by respiratory muscle:
A. 5%
B. 20%
C. 100%
D. 80%
Ans: A

A 60 years old man presented with 8 months* history of progressive generalized lymphadenopathy his HB 9.8 TLC 59*10 PLTS 94*10 peripheral film shows mature lymphocytes likely diagnosis?
A. Lymphoma
B. ALL
C. CLL
D. Sarcoidosis
Ans: C

Patient with CCL4 poisoning died via which of foUowing?
A. Free radical formation
B. Acute renal failure
C. Acute hepatic failure
D. CO2 formation
Ans: A


HemodynamicaUy unstable patient, anaesthesia induction DOC is:
A. Etomidate
B. Diazepam
C. Lorazepam
D. Oxazepam
Ans: A

Which of foUowing is used for Reversal of warfarin toxicity?
A. Vitamin K
B. Cryoprecipitate
C. Protamine
D. Blood
Ans: A

A woman present with high grade fever with chiUs and Cola color urine O/E splenomegaly and stool test revealed crescent shape gametocyte in blood cause is:
A. Leishmaniasis
B. Plasmodium falciparum
C. Giardiasis
D. Hyatid cyst
Ans: B

A woman after in contact with Tb undergoes an PPD test induration of about 3mm is on arm the phenoma is due to:
A. Type 4 hypersensitivity
B. Type 3 hypersentivity
C. Type 1 hypersensitvity
D. Type 2 hypersenstivity
Ans: A


Strongest stimuli for erythropoietin are:
A. Hypoxia
B. Injury
C. Inc. PH
D. Dec. PH
Ans: A

Characteristic feature of metastasis:
A. Up regulation of cadherin
B. Up regulation of integrins
C. Down regulation of E cadherins
D. Down regulation of integrins
Ans: C

Furunculosis on tip of nose spread to cavernous sinuses via:
A. Inferior Ophthalmic vein
B. Maxillary vein
C. Emissiory veins
D. Superior ophthalmic vein
Ans: D

Weakest part of ribs prone to fracture is:
A. Neck
B. Angle
C. Shaft
D. Head
Ans: B

Negative charge of basement membrane is due to:
A. Elastin
B. Laminin
C. Cadherin
D. Heparan sulphate
Ans: D

174)	Factor needed for co enzyme A is which of following?
A. Biotin
B. Pantothenic acid
C. Biotin
D. Folic acid
Ans: B


175)	A patient has increased hepatic glycogen with normal structure of liver no increase in serum glucose occurs after giving fructose which enzyme will be deficient?
A. Fructokinase
B. Glucose 6 Phosphatase
C. Hexokinase
D. Glucokinase
Ans: B


176)	Risk factor for the development of malignant melanoma is:
A. Nitrosamine
B. Xeroderma pigmentosa
C. Congenital Navus
D. Lichen Planus
Ans: B


177)	A known patient of MI with pericardial friction rub having raised creatinine and urea most likely complication is:
A. Exudative pericarditis
B. Transduative pericarditis
C. Serous pericarditis
D. Uremic pericarditis
Ans: D


178)	Emergency Department protocol is:
A. Patient Stay out
B. Relative Stay inside
C. Doctor Stay out
D. Only Patient Allow inside
Ans: D


179)	A cell was on microscopic examination large mitochondrial densities are found indicating:
A. Reversible cell injury
B. Irreversible	cell injury
C. Apoptosis
D. Necrosis
Ans: B

180)	In Nephrogenic diabetes, what will occur?
A. Urine osmolarity increase
B. ECF osmolarity increase
C. ECF volume increase
D. ECF osmolarity decrease
Ans: B


181)	Which of the following types of drugs	will	have	maximum bioavailability?
A. Drugs with high first-pass metabolism.
B. Highly hydrophilic drugs.
C. Largely hydrophobic, yet soluble in Water
D. Chemically unstable drugs.
Ans: C


182)	After bacterial infection which cells will be seen?
A. Lymphocytic Leukocytosis
B. Monocytosis
C. Neutrophilic Leukocytosis
D. Basophilic Leukocytosis
Ans: C


183)	If temperature of set point increase then there will be decreased in:
A. Shivering
B. Sweating
C. BP
D. Vasoconstriction
Ans: B


Side effects of anti hyperlipidemic:
A. Nausea
B. Rash
C. GI disturbance
D. Sedation
Ans: C


185)	Autoregulation of GFR is by:
A. Tubuloglomerulr mechanism
B. Afferent glomerular constriction
C. Efferent golmerular dilatation
D. Efferent glomerular Constriction
Ans: A


186)	Smell of Burnt urine is present in:
A. Phenylketonuria
B. Alkaptonuria
C. Maple Syrup urine disease
D. Mcardle disease
Ans: C

187)	A young boy is brought to the hospital after a bicycle accident and possible pelvic fracture. While awaiting a computed tomography (CT) scan of his pelvis, a physician proceeds with a focal neurologic examination. In testing the child’s reflexes, which of the following nerves would carry afferent impulses of the cremasteric reflex?
A. Subcostal Nerve
B. Lateral Femoral Cutaneous Nerve
C. Illioinguinal Nerve
D. Iliohypogastric Nerve
Ans: C


188)	Endotoxin mediates its action by:
A. IL1
B. Activating compliment system
C. IL 12
D. C5a
Ans: A




